一直唔明點解個個都話支付寶好

八達通仲方便過支付寶la

因為傳媒有錢收

等九月出快速支付

支X weX個堆 無人會理

因為優惠多，八達通無推廣無同商戶合作

班大陸人咪話好啦
根本只係大陸個環境啱用

問下呢堆垃圾

@D wade
@姐打羅夫
@群龍共舞
@上坂堇
@人生鍾嘉欣
@賈雨村

因為冇人信人仔

由始至終你都係喺度將qr呢種技術同支那寶混為一體，我幾時撐過支那寶？我一直都係反對緊你呢種反支那寶反到連佢所利用嘅技術都妖魔化呢種行為，你就話我撐支那寶，叫你攞我撐支那寶嘅證據又攞唔出，一味就貼條list出黎

八通通有無咁多優惠？

貪字得個

ali

咁就當答咗我 凡是關蛇說的就是對的

以本傷人成日買野平成10蚊之類
但當賣自己資料都幾抵

@唔知改唔改得名呢
個腦係咪有d問題？段野睇唔明？話佢放我上條撐支那寶嘅list，但係我質疑嘅係我從來都唔係撐支那寶，係反對佢呢種因為a用b嘅技術，而a唔好，所以b都係錯嘅呢種論證方法，佢就放我上條list度，你就用我喺條list度，係支那寶打手，所以講野唔可信，用if q then q咁論證

兩樣都閪，一樣都係賣資料，反而覺得apple pay同Samsung pay幾好用

要上網先用到已經唔先進喇

成班講到八達通無賣資料咁...

五毛霍金轉身

你收皮la

咁多五毛係度吠ge

八達通，e-pay仲未有得連visa

QR code 用黎比錢係垃圾技術
NFC 一拍就係啦 屌 仲慢慢用手機對準QR code?

五毛D wade

我正宗香港人

支付寶除左比個金額可以多d 之外
仲有一樣就係佢link 張信用卡唔使去銀行申請
自己係app 整就可以

而八達通真係有好多優點
支付寶係永遠做唔到
例如當手機訊號差 入唔到app 無電
而八達通一樣比到錢
同埋八達通50蚊按金隨時救人一命
你拎住手機支付寶斷估都唔會有按金可以去一個地方拎返出黎用住先掛

如果無任何優惠
我覺得香港人對於佢地既支付平台都唔會點樣捧場
平時我地入閘見到前面果條友磨黎磨去都入唔到閘已經嘈
更何況要開app 要load 要開qr code

呢個係觀點問題，我唔反對nfc係方便過qr多多聲，我直頭覺得apple pay嘅廣泛同方便性係超卓添，但係我所質疑嘅係點解唔同意佢呢種反支那寶反到連佢所運用嘅技術都反埋嘅呢種立場會比佢認為我係撐支那寶？

好唔好都冇所謂 反正大陸遲早都逼到你用

的士佬唔用 用左可能交好多稅

qr code用黎比錢的確係垃圾wo
有咩問題？

你其實係咪唔明我段野講咩？

we7 pay多優惠過佢

qr技術係垃圾呢個係你嘅觀點，但係點解我唔同意佢將反支那寶同反qr呢兩樣野混為一談會比佢放上條撐支那寶打手list度呢？

其實支付寶個重點係個普及性，連小商戶都可以用支付黎收錢，相反八達通要申請部機，唔係個個商戶都負擔到

google pay apple pay用信用卡
安全，有credit, 有分賺
支那寶差得遠

支付寶都係比你多個選擇姐。你中意用咪用，唔用咪罷。分清楚你反緊紅色資本定係電子支付呢個concept。技術本身係政治中立嘅，有比佢好嘅選擇自然會被市場淘汰。支付寶能夠做到呢個市場規模，證明對用家都有一定吸引力。況且你用過支付寶未？對個app有幾瞭解？如果支付寶用nfc你支唔支持？

正解。

QR code同nfc各有好壞，qr code只需要用手機同一張印有qr code嘅紙，相比八達通信用卡，鋪頭唔需要比錢買部機比你過數。八達通app出嘅ole pay、同唔少本地推出嘅app例如tap n go都係用QR code架。

qr code只係支付寶嘅好少部分，佢成個concept係一站式服務，用黎比賬單、過比朋友、食野夾錢、訂票，甚至買保險、借錢、捐錢都得。仲可以當會員卡咁用，儲優惠。你可以連銀包都唔使帶出街，因為提款卡、信用卡、八達通、會員卡已經比手機取代到。呢d都係八達通無嘅優點。

不如問點解八達通做咗咁耐都食老本，唔發展電子支付好過啦。

我肯定如果支付寶係本地developer寫，個個都舉腳支持。

只要各大交通工具都收VISA MASTER
八達通就可以唔用了
Google pay , Apple pay就夠用
返正電話今時今日一定跟身

支付寶會將你嘅個人資料交比政府保管，保證啲資料安全
個人安全啦喎...

冇用過支那寶

妳都傻傻地 支那寶係金錢來往個到收返手續費 租機既錢都係返到啦
支那寶仲唔洗cost整部機出黎tim

大陸咁多假錢就話好用
香港就開個app都要load 我用八達雞唔好

跟本就係nfc方便性vs支付寶普及性
八達通自動增值，跟本已經唔洗袋現金係身
見人話支付寶方便過八達通真係on9

你以為商戶八達通機無手續費？